黃曉明去意大利開餐廳 中英餐牌錯漏百出 網民：丟架丟出國際

內地綜藝節目《中餐廳》拍到第三季，由黃曉明擔任店長，率領藝人秦海璐、楊紫及王俊凱前往意大利的城市開餐廳。在外國經營中式餐廳，少不免要準備中英對照的餐牌。不過有觀眾發現《中餐廳3》的餐牌錯漏百出，指節目丟架丟到去外國，可謂貽笑大方。
節目中，擔任店長的黃曉明會檢查餐牌，負責把關。節目中可見，黃曉明相當細心檢查，亦會與大廚就餐牌安排溝通，不過未知為何餐牌依然錯漏百出。

網上曝光的餐牌有不少錯處，錯誤包括串錯字及翻譯有誤。

串錯字：
MEUN > MENU

SORT DRINK > SOFT DRINK

Coke cola > Coca Cola

Pear Milk Tea > Pearl Milk Tea

翻譯有誤：

量詞（聽）直接音譯：Ting

夏日紅西柚酸奶：Summer just yogurt

老北京酸梅湯：Peking Plum Syrup

意大利文：Ciao (你好，或再見)
蝗語：操

直接抄韓國都抄錯

潛水單

嘩 同埋屌你老母 5€支水？ 無撚野呀？

簡體英文

【訓撚醒未呀】港共政府 無辦法係機場清場 但 可以 連登分化粉碎呢個活動

軟飲

貽笑大方

a la carte...

呢套有冇同韓國tvn買版權?

飲 tap water 都唔會買佢啲水

tap water 中文係咪拍水？

價錢歐洲嚟講還可以
去意大利食支國嘢就真係大問題

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

咩係聽

一支水賣開2-4u 頂盡
5u 真係禁住搶

或者「點水」

屌

translate server error

歐洲好似只要唔係tap water就係依啲價

仲要分分鐘俾支農夫山泉過你歎

屌 2-4u架咋 水黎咋大佬

SORT DRINK

山泉3¥ 去到意大利賣5€

睇得出唔係用google translate

13倍 markup
3 CNY = 0.38 EUR

今日元朗 明日香港

用百度

咪又係抄9韓國d節目

山寨慣左改唔返
啃德基

仲有 a la carte 都錯

真係柒到冇朋友

無 明抄你吹咩

支那狗
文盲就唔好出國啦

google translate 都好過佢

Menu都串錯就真係

唔知終國人割唔割呢

柒係冇得救

中国式英文

唔care，咪阻熱門

不推文

［#Eye4HK Campaign 一觸即發］已有名人強勢加盟！今晚八點正，約定大家喺各大社交媒體見，發動全球文宣！！

佢哋會話中國人唔識英文有咩問題

正常發揮

好尷尬

聽係咩既量詞

支那人一日都係支那人

中文都柒過人

點解無意文

On9 大陸膠面夫

冇 垃圾馬桶台每套綜藝都唔會買版權

Sum TiNG wong

意大利開餐廳唔寫返英意文餐牌 寫支那文做乜鳩

多貨

真係唔識㗎喎

垃撚圾國家 屌你老母

Who fucking cares

pear milk tea
又好似幾正wor

不推文回覆

請善用不推文回覆

Pearl Milk Tea？？？？
Bubble Milk Tea？？？？？？？？？？？

823 人鏈 824和你塞 824觀塘遊行 825荃葵青遊行

串又串錯，譯又亂鳩咁譯，連d font size 都唔統一，醜死怪

唔好意思,借一借位

[係咪咁撚鍾意俾人監控?]824!觀塘要人 824!觀塘需要你

2～3歐頂盡

寫返俾自己睇囉

又抄韓國節目

Translate server error

即係水喉水

Pearl Milk Tea

屌你老味飲咁撚多喜茶會唔會Bubble Tea都唔識啊

好撚蠢

張圖最下面

意大利啤酒：Italy Beer?????
定Italian Beer?
定Beer in Italy?

英文差求英文高手

成班低智蝗蟲識閪字咩

香港有d餐廳要支sparkling water都收你50-80啦

Wiki: Bubble tea (also known as pearl milk tea, bubble milk tea, or boba)

好似有幾種叫法

人唔笑狗都吠

中文都錯啦 乜撚嘢叫軟飲

外國餐廳係咁，當然大陸仔就收皮啦，字都寫錯

好平架啊

支那真係叫軟飲?

係咪因爲大陸唔俾用google?
Google 翻譯都好過佢

屌啦啲粗幼體都柒左啦

係音譯咗Tin, 北佬係叫一「听」（tin)汽車水

咁都上熱門？屌呀？

搵支那人做野係咁上下
冇出現translate error算係咁

義大利遊客區公價都係3.5EUR

d排版
d字體
d大細楷
d空隔
d英文
d中文
媽呀 嚇撚死我啦

好撚柒呀
執撚咗佢啦

到底份餐牌係中譯英定英譯中我睇唔透

珍珠奶茶係bubble tea

A La CATE

係咪抄南泡個節目？去西班牙

lm

意大利好似無tap water

正常啦
所以鬼都飲Tapwater

Ting

Italian beer

英文都算 軟飲?

收埋啦垃撚圾

A la carte 都串錯啦

1:03

cazzo piccolissimo!

Me un

a la cate meun

其實有無一隻字啱
btw 污染我義大利

黃耀明>>>>>>>黃曉明

Summer just yogurt
點譯出黎

vaffanculo

中文字都寫唔好...要寫殘體...
個腦自然覺得,串錯咪英文殘體囉

中國白雲山礦泉水

唔明cazzo都係個flatmate教我

巴打讀德文？Scharnhorst-class

衝出黎柒
Bubble tea 啊 pearl milk tea

Google translate都冇你錯咁多

聽下佢首奧運歌柒已經不是第一次

唔係純粹係鍾意battleship

NOT AT ALL

點解意大利會係飲啤酒
人哋唔係紅酒出名啲咩

吊，睇嗰個都應該雙目失明。

係咪想講a la carte

吾睇歌詞，都吾知佢唱乜

你地講咩呀呢啲係中国特色既英文

韓國就成功借以推出韓流文化
中國就東施效顰。出醜人前。柒出國際

特登錯到咁搏收視率咋？衰撚過大陸鄉下d 小館

珍珠奶茶變梨奶茶

Pearl milk tea ?
人地叫bubble tea丫

飲到你軟

唔怕 鬼佬都唔食呢啲垃圾餐廳架啦

ting係乜鳩?

no chi na

pear 先係梨
pearl 真係珍珠

輸出中共極端主義威脅論

全部國際文宣既方向完全錯哂 外國睇完根本唔會有行動

睇得整餐牌果個中英都唔識

光速割

Google translate應該仲好過佢

文盲

殘體

英文都有殘體

元朗 @2148

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

幫手Facebook Twitter WhatsApp Telegram share!!!

a la cate

睇到第三個字已經錯左
a la carte 唔係 a la cate呀

睇到落去 真係每一行起碼錯一隻字

差唔多啦
隔離西班牙都收緊6-8€一支水

à la carte

ting？聽？
我唔明咩意思

班意粉佬唔識英文
果邊唐人街餐館 啲溫州佬都係中意對譯 用英文做乜撚 去之前都唔做功課

屌你老母 中餐廳酒水茶單係撚咁譯咩 都唔撚係意文黎
應該係Le bevande就ok 唔撚會譯埋中餐廳
有冇意文巴絲一齊研究

真係中國人又出黎見笑了

100/100

推

本身好鍾意聽opera, 但好懶，讀過一個sem Italian I, 但識好少

英文唔差嘅要學好快上手

而我不知道

(Ristorante Cinese - Il Menu dell'a la carte / Le Bevande

Le Bibite

Coke 4.00/pc (唔識譯)
Fanta...
L'acqua frizzante
L'acqua minerale
Peking (唔識譯)
(Bubble) Té Latte / (con bubble)

Dolce
Estate (grapefruit yoghurtz，唔識譯)

Vini
PLANETA SICILIA 2017, Vino Rosso 6.00/un bicchiere, 25.00/una bottiglia

PLANETA ALASTRO, Vino Bianco ...

Birra Italiana

)

小弟淨係識咁多，拋磚引玉，歡迎指教

藥黎世機場先賣緊5euro一支水....普通歐洲城市1-2euro已經買到

珍珠奶茶係應該叫bubble mike tea？

唔愛國？

珍珠奶茶唔係叫 bubble milk tea咩

Bubble tea

coke cola
咁明目張膽賣大麻
等我話比警察叔叔聽先

>支那人
>去意大利開餐廳
>英文Menu
>串錯字既英文Menu